移民衝擊美墨邊境 美方施催淚彈驅散 一度關閉口岸

大批打算入境美國申請政治庇護的中美洲移民，周日（25日）聚集並衝擊接壤美國南加州與墨西哥邊境城市蒂華納（Tijuana）的關口。美國邊防人員使用催淚彈驅散群眾，更一度關閉全球其中一個最大的通關入境口岸，導致交通混亂數小時。

據美國有線新聞網絡（CNN），約500名中美洲移民周日下午，試圖衝破美方駐在聖迭戈的聖伊西德羅（San Ysidro Land）入境口岸的防線，美方隨即投擲催淚彈驅散群眾，現場不少人四處逃跑和尖叫，包括孩童和家庭。

美國海關及邊境保衛局表示，該批移民向多名美方邊境人員投擲物件，於是「基於邊境人員的安全風險，他們部署催淚氣體以疏散群眾」。當局在周日一度關閉聖伊西德羅入境口岸，其間多個小時的交通大受影響，直至同日下午才重新開放。

（美國有線新聞網絡）

到底仲要叫ii做移民幾耐

trump真

唔叫難民懶可憐咁 已經好好

美國關閉連接蒂華納邊境關口 美軍必要時對難民使用致命武力

明顯係侵略啦 咁都比你入不如拆關算

邊度有打杖 難咩民

人型垃圾

以後唔需要投資 入境即可成為美國公民

該批移民向多名美方邊境人員投擲物件
應該真槍實彈射鳩班撚樣

對合法申請都唔公平

重有得叫經濟難民 政治難民
左膠真係好撚癲

今晚即刻搭機去墨西哥

班左膠會屌 應該開mic叫佢地去加洲邊境入，該處人員唔會掟彈

最憎既係自稱弱勢就大晒咁

總次佢話難就難，我都係窮撚難民

移乜撚野民呀？
申請綠卡嗰D就叫「移民」
呢D叫「非法入境者」

華文傳媒真係食屎既

班弱勢有槍果陣 一樣恰番你

又話家鄉幾慘幾危險

去到人地邊境到就示威扔石

屌佢老味 係黑人同中東狗先有得做難民
香港人夠係政治難民

墨西哥電視台的片段顯示，有原本遊行抗議的難民攜着手繪美國和洪都拉斯旗，高喊「我們不是罪犯！我們是國際工人」口號。其間有幾名難民試圖攀越圍欄。一名洪都拉斯女子表示，有人在分隔美墨邊境的鐵絲網打開破洞，遭到美國巡邏員發射催淚彈，大家逃跑，但「越是跑氣體越令你窒息」。美國邊境巡邏隊在上空盤旋，美國邊境巡邏員則在監視着。

國際工人

大陸哩之前咪用緊政治迫害囉 我諗差唔多架啦

WOMEN AND CHILDREN
成班廢中廢老扮細路扮女人